有無人理解到背書嘅意義？

由細到大，教育制度都係要我哋背書，但係背完又點？背完啲濕鳩範文可以令你識飛？我唔相信社會要所有人都識背嘢囉，背唔到都照可以考到試，咁點解背書會變咗必要呢？

為考試

冇意義考完即刻唔記得

背左先，而家唔明，你將來或者會明

搭單問，腦部發育入面，記憶力需唔需要訓練？

背書係咪一個好方法？

而家呢代讀中文唔洗考範文
冇人知好中文應該係點寫

仲意為你講緊支票背書

背得多耳濡目染點都有啲用
好方法就一定唔係
不過一次過要教咁多人
就一定係最方便嘅方法

你係古代人？有無睇新聞？由2018dse開始考返範文喎

其實係一種記憶法嚟
就咁齋睇唔讀出聲係冇用嘅
要配合返聲調語氣節奏
好似洗腦歌咁唱幾次
幾廿年後人哋問返你都可以即刻噏出嚟

咁我想問下體驗算唔算係一種記憶法？
定係背書係體驗嘅其中一種？

母語教學：華文又唔得，英文又唔得

都係㗎
如果我一路同你讀故事書
一路搵把電槍電你個生殖器官
咁你以後一聽到有人讀呢本故事書就嚇到標尿
咁都喺一種記憶法
Classical conditioning 吖嘛

sor冇跟到
要考範文係好事來

咁如果要加深記憶或者訓練記憶力，用一啲獨特情景會唔會有幫助？
用得太多獨特情景會唔會有反效果？

根本背書就係無用
背完之後只為應付考試既通常都係好短期既記憶，考完就會唔記得曬
咁背黎做咩？

反而背乘數表就有用

都唔一定
我到而家都大約仲背得返出醉翁亭記D課文
當然唔係100%,但大約都背到下
但問題係,我背呢D野,記得呢D野黎做乜撚

其實你睇過啲嘢實記得㗎
不過係個腦太多狗屎垃圾野攞唔番個memory出嚟咋嘛
你個獨特情景咪幫你Call返出嚟囉
好似喺街度聽到兩個八婆講嘢
：上次我哋去邊柒度食嘢你記唔記得呀吖
：吓 係咩有咩?
：同阿David仔去果鑊啊
：吓 哦 David仔吖嘛 我記得啦

岳飛，字鵬舉

賓州湯陰人也

其實唔背有時更加唔記得自己讀過乜

例如六國論
六國破滅，非兵不利，戰不善，弊在賂秦
以古為鑑，可以睇清政治關係

又例如庖丁解牛
以有涯隨無涯，殆已
時不時提醒番自己做人應有既心態

背黎拋書包果陣方便d掛

訓練紀憶力加專注力

記憶力強嘅人一定唔係背書練出黎
平時見到背嘢「好叻」嘅人只係用時間堆出黎
而天生photographic memory 出眾嘅人先係背書勁

背書只係形式